【網上熱話】瑞典古村5700萬元放售 港網民圖眾籌建「香港村」

移民近日再次成為港人的網絡熱搜，剛巧近日有外媒報道，瑞典有一條18世紀的古村莊Sätra Brunn在網上以7,000萬瑞典克朗(折約5,784萬港元)出售，村內設施齊全，有健身室、室內泳池、教堂、公園、別墅等，已發展地區佔地60英畝，未發展佔地高達84英畝，合共約144英畝。現時該村莊由佳士得國際地產擁有，據佳士得表示，該村莊對外國買家不設任何限制。
村莊位於瑞典首都斯德哥爾摩約133公里外的郊區，車程需要近2小時，但該村擁有超過300年歷史。當年一名醫生Samuel Skragge在該地發現溫泉水源，於是買地興建房屋、教堂、酒店等，經過不斷轉售及發展後已變為設備完善的村落。現有村莊不但有70座充滿歐陸風情的建築物，就連餐廳及SPA水療中心亦一應俱全。
本港有網民聞訊後，在討論區發文稱計劃眾籌買地，以興建一個「香港村」，但有網民關心當地的衣食住行與本港相差甚遠，亦有網民稱如何融入當地文化值得深思。

不如集資試下

去一個遠離惡共嘅地方

去到將間屋1開4 fat fat啦

劏房文化都帶埋過去

劏房嘅死全族

都想試下

如果可以集資成功就好啦

去到外面都要訓劏房

岩香港人住嘅

建香港村好on9,去到咪又係變到成個中華街唔係我切

好多香港人而家去英國買屋做劏房

首先要有人了解瑞典法律，移民、工作要求，生活水平等等

諗埋班人入左村有咩工作，點樣可持續發展，點樣可以一路經營落去壯大香港人實力

仲有同瑞典鄰居關係係點

揀住瑞典監倉
人生贏家

好似以前越南人走黎香港食皇家飯咁

Agger 有錢唔係大哂 唔去理解同融入當地文化 真係偏安一隅 仲要改變哂當地既生活環境 試下換位思考 冇人想比錢撻 撻完就改變哂你既地方

仲有，個管治架構係點

眾籌完買返黎，業主係邊個，管理委員會點組成，點防滲透

呢d都要計劃好